{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051501",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고성 3·1운동 창의탑"
    },
    "text": "慶尚南道固城郡フェファ面ベドゥン里市場で展開された3・1独立万歳運動を称えるため建立した塔だ。塔は本来、1976年6月フェファ面ベドゥン裏に建設されており、1988年道路拡張で九万面の入口に移されて2007年5月に現在の位置に移転して規模を拡張し、船した小公園を造成した。この記念塔は3段の基壇の上に碑石の形の塔身を立てた形式であり、全長は2.9メートル、敷地面積は33平方メートルだ。塔身には''三一運動チャンウィタプ(三一運動彰義塔)''という文句が刻まれている。この塔は2003年5月に国家報勲処で殉職者を祭る施設に指定された。1919年3・1運動が全国へ拡散している中、高城郡(カンウォンド・コソングン)の九万の面でも万歳義挙が決議され、これを向け、日帝に抵抗するための独立宣言書が12の町で配布された。3月30日午後1時頃、ラッパの音の信号に応答して多くのデモ隊列がフェファ面のベドゥン里の市場へ集結した。デモの群衆は独立万歳を叫びながら経路を行進した。日本は鎮圧を試みたが、デモ隊は犠牲なしに解散し、その後、万歳運動参加者らが検挙された。このうち何人かは懲役刑を受けており、一部は刑事調査中拷問によって死亡した。以後、日本政府から名誉を受けた人たちもいた。チェ・ジョンウォンには建国勲章愛国章が、ホジェキには建国勲章愛族章が、キムガプロク、李正秀(イ・ジョンス)・ムンギ式・ウテソン・ソウンヨプなどには大統領表彰が授与された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この塔はどこに建てられましたか？",
            "answer": "この塔は元々、1976年にフェファ面ベドゥン裏に建設されましたが、後に九万面の入口に移され、現在の位置に移転しました。"
        },
        {
            "question": "この塔はどのような形式で建てられていますか？",
            "answer": "この塔は3段の基壇の上に碑石の形の塔身を立てた形式で建てられています。"
        },
        {
            "question": "この塔の全長と敷地面積はどれくらいですか？",
            "answer": "この塔の全長は2.9メートルで、敷地面積は33平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "この塔はどのような文句が刻まれていますか？",
            "answer": "この塔には「三一運動チャンウィタプ(三一運動彰義塔)」という文句が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この塔は何のために建立されましたか？",
            "answer": "この塔は3・1独立万歳運動を称えるために建立されました。"
        },
        {
            "question": "この塔は何年に国家報勲処で指定されましたか？",
            "answer": "この塔は2003年に国家報勲処で指定されました。"
        },
        {
            "question": "3・1独立万歳運動とはどのような出来事でしたか？",
            "answer": "3・1独立万歳運動は1919年に起きた抗日独立運動であり、全国各地で行進やデモが行われた運動です。"
        },
        {
            "question": "この塔が建てられた場所ではどのような出来事が起こりましたか？",
            "answer": "この塔が建てられた場所では、デモ隊が集結し、日本に抵抗するための独立宣言書が配布された後、解散しました。"
        },
        {
            "question": "この塔の建設に関わった人たちはどのような名誉を受けましたか？",
            "answer": "この塔の建設に関わった人たちの中には、建国勲章や大統領表彰などの名誉を受けた人々もいました。"
        },
        {
            "question": "この塔を訪れる際に注意すべきことはありますか？",
            "answer": "この塔を訪れる際には、周辺環境を大切にし、静かに参拝することが望まれます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 453,
        "QA": 462
    }
}